{
    "question": "Hal yg di ketahui \r\nsumpah pemuda\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> satu tonggak utama dalam sejarah pergerakan kemerdekaan Indonesia. Ikrar ini dianggap sebagai kristalisasi semangat untuk menegaskan cita-cita berdirinya negara Indonesia. ... Keputusan ini menegaskan cita-cita akan ada \"tanah air Indonesia\", \"bangsa Indonesia\", dan \"bahasa Indonesia\"</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kewajiban-bela-negara-akan-usaha-mempertahankan-kedaulatan-merupa-506",
            "question": "kewajiban bela negara akan usaha mempertahankan kedaulatan merupakan bagian dari mempertahankan stabilitas keamanan bangsa berdasarkan UUD 1945 pasal 30 ayat 2 usaha pertahanan dan keamanan negara Indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 27 ayat 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sebagaimana dinyatakan dalam pasal 27 ayat 3 UUD 1945, bahwa usaha Bela Negara merupakan hak dan kewajiban setiap warga negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapat-adyaksa-dault-jumlah-pulau-di-indonesia-terdiri-140",
            "question": "Menurut pendapat adyaksa dault jumlah pulau di indonesia terdiri atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>16.056 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pada tahun 2017 secara resmi indonesia mengklaim 2.590 pulau bernama ke Perserikatan Bangsa bangsa sehingga pulau bernama diindonesia bertambah menjadi 16.056 pulau</p><p></p><p>semoga membantu\u263a\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-keberagaman-di-indonesia-adalah-355",
            "question": "Perbedaan keberagaman di Indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>keragaman,suku, adat, dan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>keberagaman di Indonesia, mulai dari keberagaman suku, keberagaman agama, keberagaman ras, dan juga keberagaman anggota golongan. Indonesia adalah negara kepulauan. Selain itu, kelompok suku bangsa ditandai dengan adanya kesamaan budaya, bahasa, agama, perilaku atau ciri-ciri biologis yang dimiliki</p><p></p><p></p><p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "melaksanakan-ibadah-sesuai-dengan-ajaran-agamanya-merupakan-penga-524",
            "question": "Melaksanakan ibadah sesuai dengan ajaran agamanya merupakan pengalaman pancasila yang mempuyai lambang ......    a Bintang\r\nb Rantai\r\nc kepala banteng\r\nd pohon beringin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban:<br><br>A. Bintang <br><br>Penjelasan: <br><br>Karena terkait dengan ketuhanan yang maha esa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maju-mundurnya-sebuah-negara-tergantung-kepada-titik-titik-warga-960",
            "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuatu-yang-mutlak-menjadi-milik-kita-dan-penggunaannya-tergantu-673",
            "question": "Sesuatu yang mutlak menjadi     milik kita dan penggunaannya\r\ntergantung kepada kita sendiri\r\ndisebut...........\r\na. Kewajiban\r\nb. Hak\r\nc. Fasilitasi\r\nd. Kualitas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>B. Hak</strong></p><h3>Penjelasan :</h3><p>Hak adalah sesuatu yang mutlak menjadi milik pribadi tergantung kepada diri kita masing masing.Hak juga dapat diartikan sebagai sesuatu yang harus kita dapat apabila melaksanakan kewajiban.Contoh hak adalah hak untuk berpendapat, hak untuk mengenyam pendidikan, hak untuk mendapat perlindungan, dan lain lain.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-812",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasi diketik oleh\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal...\r\n6. Daerah yang kita tempati dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Otonomi daerah diberlakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelako\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar...\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonom untuk\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\n10. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. BPUPKI<br>2. tegas dan percaya diri<br>3. 23 maret 1946<br>4. sayuti melik<br>5. 1 ayat 1<br>6. wilayah<br>7. 1 januari 2001<br>8. sistem administrasi<br>9. otonimi daerah<br>10. pemerintah daerah<br><br>maaf kalau salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-melatar-belakangi-negara-harus-menjalani-kerja-sama-628",
            "question": "Jelaskan yang melatar belakangi negara harus menjalani kerja sama internasional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjalin hubungan internasional tidak hanya untuk menjaga perdamaian dunia saja, namun juga untuk memenuhi kebutuhan satu sama lain. Negara melakukan kerja sama di bidang ekonomi untuk memenuhi kebutuhan yang tidak ada atau sulit didapat di negaranya sendiri.</p><p><strong>Penjelasan: Menjalin hubungan internasional tidak hanya untuk menjaga perdamaian dunia saja, namun juga untuk memenuhi kebutuhan satu sama lain. Negara melakukan kerja sama di bidang ekonomi untuk memenuhi kebutuhan yang tidak ada atau sulit didapat di negaranya sendiri.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-semangat-dan-komitmen-kebangsaan-saat-diperlukan-dalam-ke-473",
            "question": "Mengapa semangat dan komitmen kebangsaan saat diperlukan dalam kehidupan bangsa Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar negara tercinta kita tidak terpecahbelah, manusia adalah makhluk sosial jadi jangan coba coba intorvert</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Untuk mempertahankan keamanan NKRI memerlukan semangat dan komitmen kebangsaan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}